---
title: 24. 两两交换链表中的节点
problem_no: 24
date: 2023-01-17
description: 
timeline: false
article: false
---

## [Description](https://leetcode.cn/problems/swap-nodes-in-pairs/)

Difficulty: **中等**

Related Topics: [递归](https://leetcode.cn/tag/recursion/), [链表](https://leetcode.cn/tag/linked-list/)


给你一个链表，两两交换其中相邻的节点，并返回交换后链表的头节点。你必须在不修改节点内部的值的情况下完成本题（即，只能进行节点交换）。

**示例 1：**

![](https://assets.leetcode.com/uploads/2020/10/03/swap_ex1.jpg)

```
输入：head = [1,2,3,4]
输出：[2,1,4,3]
```

**示例 2：**

```
输入：head = []
输出：[]
```

**示例 3：**

```
输入：head = [1]
输出：[1]
```

**提示：**

*   链表中节点的数目在范围 `[0, 100]` 内
*   `0 <= Node.val <= 100`


## Solution

Language: **Golang**

@[code](../../_codes/algorithm/code/leet-code/24-main.go)
